**皇后林蔭路線**（），有時簡稱「QBL」\[1\]，是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")[曼哈頓和](../Page/曼哈頓.md "wikilink")[皇后區的一條屬於](../Page/皇后區.md "wikilink")[紐約地鐵](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")的路線。此線全線位於地下，設有23個車站。[地獄廚房的](../Page/地獄廚房_\(曼哈頓\).md "wikilink")[50街至](../Page/50街車站_\(IND第八大道線\).md "wikilink")的[169街的核心路段是在](../Page/169街車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")1933年至1940年間由[獨立地鐵系統](../Page/獨立地鐵系統.md "wikilink")（IND）分階段建成，而[牙買加-179街總站在](../Page/牙買加-179街車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")1950年開放。

皇后林蔭路線東端總站是四軌的179街車站。路線以四軌西行再轉向西北，慢車軌道位於快車軌道外側。皇后林蔭路線在[布里亞伍德以西匯合](../Page/布里亞伍德車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")[IND射手大道線](../Page/射手大道線.md "wikilink")，和[森林小丘-71大道以西往](../Page/森林小丘-71大道車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")[牙買加車廠的支線](../Page/紐約地鐵車廠#牙買加車廠.md "wikilink")。快車軌道和慢車軌道在的[65街分岔](../Page/65街車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")，並在的[36街重新匯合](../Page/36街車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")。36街以西，[IND
63街線將兩條軌道都分拆](../Page/IND_63街線.md "wikilink")，途經進入曼哈頓。[長島市的](../Page/長島市.md "wikilink")[皇后廣場開始](../Page/皇后廣場車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")，路線收窄至兩條軌道，慢車軌道分岔到和[IND跨城線](../Page/IND跨城線.md "wikilink")。從那起，路線快車軌道在下方橫跨曼哈頓，提供跨城列車服務，之後在第八大道轉向西南，在50街車站結束。皇后廣場以西的兩軌路段也稱作「IND
53街線」。

皇后林蔭路線設有四條重疊的路線。[E線列車在](../Page/紐約地鐵E線.md "wikilink")50街至布里亞伍德之間行駛，正常在71大道以西以快車營運。[F線列車在](../Page/紐約地鐵F線.md "wikilink")36街至71大道之間以快車營運，在71大道以東至179街以慢車營運。[M線與](../Page/紐約地鐵M線.md "wikilink")[R線列車在](../Page/紐約地鐵R線.md "wikilink")71大道以西以慢車營運，而M線在[第五大道／53街以西分岔](../Page/第五大道／53街車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")，R線在皇后廣場分岔往西。E線和F線任何時候都營運，而M線僅平日營運，R線在除深夜外任何時候都營運。深夜時，E線在布里亞伍德以西以慢車營運，以為全線提供慢車服務。這些路線在平日經常超負荷，而皇后林蔭路線是紐約地鐵最高繁忙時段列車班次的路線。有計劃改造路線，將其訊號系統改為[通訊式列車控制系統](../Page/通訊式列車控制.md "wikilink")，將增加路線容量。

路線的興建始於1920年代和1930年代沿走廊宣傳了房屋的增長，也刺激了皇后區中央的都市化。然而，皇后林蔭路線有許多曾經預計興建的支線未有興建。其中最為人所知的計劃是，將提供一條支線自[傑克遜高地-羅斯福大道往](../Page/傑克遜高地-羅斯福大道車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")，另一條支線由[63徑-雷哥公園以東分岔途經](../Page/63徑-雷哥公園車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")往，第三條支線自布里亞伍德向東分岔，沿舊往，以及一項將路線東延至超過179街的延線計劃。其他計劃包括一項「超級快速繞道」，將使用繞過36街至71大道之間所有車站，以及一條由[伍德哈文林蔭路車站分岔往東北途經](../Page/伍德哈文林蔭路車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")[長島快速公路往](../Page/495號州際公路_\(紐約州\).md "wikilink")[皇后學院](../Page/皇后學院.md "wikilink")。

## 服務

以下路線使用全部或部分IND皇后林蔭路線：\[2\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p> </p></th>
<th><p>時段[3]</p></th>
<th><p>路段[4]</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>平日</p></td>
<td><p>周末</p></td>
<td><p>深夜</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><ul>
<li>快車（全線繁忙時段有限度服務）</li>
<li>快車（日間<a href="../Page/布里亞伍德車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">布里亞伍德以南及繁忙時段</a>）</li>
<li>快車（晚上及周末<a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道以南</a>）<br />
慢車（晚上及周末介乎<a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道及</a><a href="../Page/布里亞伍德車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">布里亞伍德</a>）</li>
<li>慢車（深夜<a href="../Page/布里亞伍德車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">布里亞伍德以南</a>）</li>
</ul></td>
<td><p>全線（繁忙時段有限度服務）<br />
<a href="../Page/布里亞伍德車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">布里亞伍德以南</a>（其餘時段）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><ul>
<li>快車（<a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道以南</a>）<br />
慢車（<a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道以北</a>）</li>
</ul></td>
<td><p><a href="../Page/36街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">36街以北</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><ul>
<li>慢車（<a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道以南</a>）</li>
</ul></td>
<td><p>無服務</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><ul>
<li>慢車（<a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道以南</a>）</li>
</ul></td>
<td><p>無服務</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 車站列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>社区<br />
（大約）</p></th>
<th></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>軌道</p></th>
<th><p>服務</p></th>
<th><p>啟用</p></th>
<th><p>轉乘和備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/皇后區.md" title="wikilink">皇后區</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/牙買加-179街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">牙買加-179街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td><p>nowrap|1950年12月10日[5]</p></td>
<td><p>線巴士往<a href="../Page/約翰·甘迺迪國際機場.md" title="wikilink">JFK機場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/169街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">169街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1937年4月24日[6]</p></td>
<td><p>線巴士往<a href="../Page/約翰·甘迺迪國際機場.md" title="wikilink">JFK機場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/帕森斯林蔭路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">帕森斯林蔭路</a></p></td>
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td><p>1937年4月24日[7]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蘇特芬林蔭路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">蘇特芬林蔭路</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1937年4月24日[8]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/射手大道線.md" title="wikilink">IND射手大道線</a>（）匯入</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aiga_elevator.svg" title="fig:Aiga_elevator.svg">Aiga_elevator.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布里亞伍德車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">布里亞伍德</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1937年4月24日[9]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>軌道連往<a href="../Page/紐約地鐵車廠#牙買加車廠.md" title="wikilink">牙買加車廠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/克猶花園-聯合公路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">克猶花園-聯合公路</a></p></td>
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[10]</p></td>
<td><p>線巴士往<a href="../Page/約翰·甘迺迪國際機場.md" title="wikilink">JFK機場</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/森林小丘.md" title="wikilink">森林小丘</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/75大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">75大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[11]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>軌道連往<a href="../Page/紐約地鐵車廠#牙買加車廠.md" title="wikilink">牙買加車廠</a>；舊軌道連往</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p>nowrap|</p></td>
<td><p>1936年12月31日[12]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷哥公園.md" title="wikilink">雷哥公園</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/67大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">67大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[13]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/63徑-雷哥公園車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">63徑-雷哥公園</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[14]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埃姆赫斯特.md" title="wikilink">埃姆赫斯特</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伍德哈文林蔭路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">伍德哈文林蔭路</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[15]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/格蘭大道-新城車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">格蘭大道-新城</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[16]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃姆赫斯特大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">埃姆赫斯特大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1936年12月31日[17]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/傑克遜高地-羅斯福大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">傑克遜高地-羅斯福大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[18]</p></td>
<td><p><a href="../Page/IRT法拉盛線.md" title="wikilink">IRT法拉盛線</a>（），<a href="../Page/74街-百老匯車站_(IRT法拉盛線).md" title="wikilink">74街-百老匯</a><br />
線巴士往<a href="../Page/拉瓜迪亞機場.md" title="wikilink">拉瓜迪亞機場</a>（只限）<br />
<br />
往<a href="../Page/拉瓜迪亞機場.md" title="wikilink">拉瓜迪亞機場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/65街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">65街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[19]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>快車軌道在下方運行（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北方林蔭路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">北方林蔭路</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[20]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>快車軌道分岔（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿斯托里亞_(皇后區).md" title="wikilink">阿斯托利亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/46街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">46街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[21]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯坦威街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">斯坦威街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[22]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>快車軌道匯合（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/長島市.md" title="wikilink">長島市</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/36街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">36街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[23]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/IND_63街線.md" title="wikilink">IND 63街線分岔</a>（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/皇后廣場車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">皇后廣場</a></p></td>
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[24]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>慢車軌道分岔往<a href="../Page/IND跨城線.md" title="wikilink">IND跨城線</a>（）及（）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aiga_elevator.svg" title="fig:Aiga_elevator.svg">Aiga_elevator.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法庭廣場-23街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">法庭廣場-23街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
<td><p>1939年8月28日[25]</p></td>
<td><p><a href="../Page/IND跨城線.md" title="wikilink">IND跨城線</a>（）<br />
<a href="../Page/IRT法拉盛線.md" title="wikilink">IRT法拉盛線</a>（）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/曼哈頓.md" title="wikilink">曼哈頓</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>53街隧道</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曼哈頓中城.md" title="wikilink">曼哈頓中城</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/萊辛頓大道-53街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">萊辛頓大道-53街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[26]</p></td>
<td><p><a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>（），<a href="../Page/51街車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">51街</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/第五大道／53街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">第五大道／53街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[27]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>軌道連往<a href="../Page/IND第六大道線.md" title="wikilink">IND第六大道線</a>（）分岔</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/第七大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">第七大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[28]</p></td>
<td><p><a href="../Page/IND第六大道線.md" title="wikilink">IND第六大道線</a>（）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>nowrap|</p></td>
<td><p><a href="../Page/50街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">50街</a></p></td>
<td></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
<td><p>1933年8月19日[29]</p></td>
<td><p><a href="../Page/IND第八大道線.md" title="wikilink">IND第八大道線</a>（）（只可轉乘同方向）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>與<a href="../Page/IND第八大道線.md" title="wikilink">IND第八大道線</a>（）匯合</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋

## 參考文獻

[皇](../Category/紐約地鐵路線.md "wikilink")
[Category:1933年啟用的鐵路線](../Category/1933年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.